有時俾建議朋友都有啲唔知點嘅感覺

1. 大多覺得機靚=相靚
未玩過已經一開波考慮旗艦機，但係完全忽略鏡頭同技術嘅因素，相信各位睇攝台幾位大師嘅相都會明白買機唔包送技術。

2. 單反好過無反
覺得單反睇落專業啲，相都自然會靚啲，再加上唔少人覺得拎單反型啲pro啲，所以通常直接問邊部單反好。另一邊嘅無反，唔知點解十個有八個都覺得無反細部=廢啲。其實無反技術已經成熟，某啲方面甚至已經超越單反，
利申：兩樣都有，唔係倒單反米

3. 唔諗住學點用部機/攝影
頭兩樣冇研究開有誤解其實都好正常嘅(?) 又或者係虛榮心作怪啦，高階機、貴機、睇落pro啲。解答哂啲疑惑之後揀啱心水機，點知拎到部機返嚟係長用Auto mode，之後又話手震(快門過慢）、太高太暗、景深時有時冇...etc。想教下佢地點用啲基本settings又話用Auto夠喇唔洗搞咁多嘢
見當初佢地問得咁仔細以為係認真玩，點知

4. 唔信筆直要預返少少買配件
個筆直預到貼一貼，啱啱好買到機鏡。之後要買SD卡丶後備電丶腳架丶filter又話超哂筆直

不過有啲幫到都幾好，之後可以一齊出動再互相交流下
大家又試過遇到啲咩事？分享下

香港人邏輯：裝備>技術

現實：創意（概念）>技術> 裝備

難得咁有心
正個皮先

都係，玩幾樣嘢都見唔少

比錢 係買個虛榮 唔係買影靚相既裝備

其實佢唔主動去學 已經知道醉翁之意不在酒
樓主只需要代相機公司多謝佢地 其他無謂多講

樓上將裝備比喻成得個樣 冇實質作用既相機
咁我用工具區分返好D

細部=相唔夠靚
要大大部掛頸，顯得專業

我有個fd po ig會強調係用a7ii影
之後佢d傻朋友就會: a7ii!!! 呢部影出黎既相好靚！
又會話sony色彩鮮豔
見到呢d cm真係好傷眼

同埋影相要前清後朦呀

呢樣都多

識就唔會問你啦

直接答佢我唔想教你囉

第4項其實都係你班比意見既仆街做成

例如人地話想買部100d,
之後就會聽到一句
與其買100d，倒不如加多少少錢買200d,
跟手下一次又會話，與其買200d，倒不如加多d錢買xxxx
然後呢個步驟不停重複
搞到個budget由2千其就變到四千幾
咁仲邊預算買其他野

到最後走黎同我講一句，如果你真心學攝影既，倒不如一步到位買高階機

心裡面真係一萬句粗口

我會叫人買入門機/中階機玩住先
反正而家啲入門機唔差，高階機又貴又難操控(for新手）

以前nikon啲人都係咁
一開口教你買條炮，2.8，
果陣諗住頂到盡七八千蚊，
啲人一來就“唔用nikon你永世都影垃圾“
“幾千蚊機/鏡買來做乜？“
“閃光燈我配埋個電源可以連閃過千次“
（果陣未流行拍片）
……之類

宜家變成另一個brand
nikon人反而謙厚過以前（可能係）

執過相 所有相機都係色彩鮮豔

sony色彩鮮豔？
係嘅，某五毛直出相不知幾靚
唔好search佢相簿呀～

係，起碼熟習下個控制，諗返個光圈/快門，嘗試唔同環境下點做，咁先有用。

真係有錢就請人影
相機純粹買來儲
點會用？
你睇treegun儲幾多

高階機d制擺晒出又頂mon又轉盤邊忽難操控？
新手入menu搵黎搵去叫易操控？

留名學嘢

根本就係
Lara Jade 用麵包超人相機影啲相都靚過啲 30萬係在大師

我早排拎架600d上手唔識用

我覺得係習慣左就冇問題

我純粹覺得多咗堆掣會複雜啲，可能我錯sor

你用下啲垃圾機咩都要係menu set就知咩叫唔好用

好真實

不過老實講 新手真係唔好用新手機
D制會搞到r晒頭

唔洗太執着
人地有錢咪買，人地嘅事

依排都少左新手買機要單反，多數要輕嘅無反

好多時啲港女話好想影到”前清後蒙”，問應該買同用咩機影
到你想解釋些少基本概念，就一句得埋黎話要個型號就得

攝台大屍早已做到前蒙後清

答佢 iPhone 「景深模式」 夠做啦

女仔仲點會想帶鏡換，
仲指意佢會聽你講d咩大光圈,長鏡
直接叫佢買X100系列應該解決就到問題

純粹因為依家興文青款

今日影夜楓，隔離個女仔拎住男友部d850 auto mode (聽快門應該1/4秒左右)，不停話你部機好廢好難用，影啲相唔靚既

繼續吹

男朋友好慘
女朋友會話乜你洗2萬幾買部機咁垃圾
當你應話夜晚太暗其實需要打燈或者近街燈就最好blablabla
女朋友就會話乜2萬幾部機原來冇左支燈就唔得

有同女朋友一齊影過相就知
又唔係踩D850

吹乜?
去日本好難㗎咩?

去日本唔難呀，難在部d850有automode

我0 知識在nikon system，佢地完全唔知點解個快門咁慢，求教

我入黎係J Lara Jade

P mode???

叫佢買哈蘇大底機

玩咁大

哈蘇未出大底機

之前都會建議人入部RX100或者二手無反
又輕又高質
但最近用過依代既手機影相，發覺進步得好快
其實無需要PASM既人真係無必要投資買相機
買部旗艦級smartphone影得仲輕鬆

新手想學攝影應該點入手

根本係兩回事

當年既Zenfone攝影大師

iphone plus做到了